Редактор прайс-листов

http://localhost/zoonmenu/index.php?owner_id=1

- Вступление На Zoon.ru есть личный кабинет для владельцев бизнесов (ресторанов
  и салонов), оттуда они могут, в частности, загрузить прайс-лист своей
  организации (или - в случае ресторана - меню; далее под словами "меню" и
  "прайс-лист" мы понимаем одно и то же). У разных организаций разные меню, id
  организации задаётся в параметре "owner_id". Меню плоское, без категорий, и
  является просто списком пунктов меню. Для каждого пункта меню задаётся
  название, цена и фото.

Вам предстоит сделать серверную часть для упрощенной версии этого редактора В
файле ajax.php - заглушка для серверной части, которую вам и нужно реализовать.
Id организации в него уже пробрасывается. Остальные файлы (index.php и js/)
изменять не нужно. Ajax.php вы можете полностью удалить и переписать с
использованием любых фреймворков и библиотек, но предпочтительно или не включать
код фреймворка в результат, или по крайней мере делать это в раздельных
коммитах. Обратите внимание - в редакторе есть возможность копипаста (как в
Excel).



- Часть 1 При нажатии на "сохранить" меню должно сохраняться, при открытии
  страницы с тем же owner_id должно показываться сохранённое ранее меню (если
  оно есть), либо пустое меню. В поле "Фото" можно ввести только URL фотографии,
  кнопка "загрузить" работать не должна. Название пункта меню - уникально Все
  ссылки на фото - правильного формата и размера, т.е. проверять их и ресайзить
  не нужно

* Создание объекта "пункт меню" (оно же "строка прайс-листа", "блюдо из меню")
  следует считать дорогой операцией, т.е. мы не можем при сохранении взять, всё
  удалить и загрузить заново, более того: мы не должны пересоздавать пункт меню,
  если у него изменилась цена или фото.




- Часть 2 - то же, что в части 1, плюс: В поле "Фото" можно ввести или URL
  фотографии, или загрузить файл. Все загружаемые файлы - правильного формата и
  размера, т.е. проверять их и ресайзить не нужно Неиспользуемые фото должны
  быть удалены. Копипаст в редакторе должен корректно работать в т.ч. с
  фотографиями загруженными в виде файла.

* Если несколько пунктов меню используют одно и то же фото, желательно не
  копировать файл много раз
* Суммарно пунктов меню с фото во всех организациях - очень много. Т.е. получить
  без привязки к организации список всех пунктов меню, всех загруженных
  фотографий или всех файлов фоток на диске - долгая операция.
* При работе с файлами фоток желательно использовать только операции вида
  "положить файл", "скопировать файл" и "удалить файл" (т.е. не использовать
  "получить список файлов")

Сценарий, поясняющий требования 2ой части:
1. Я добавил 1 пункт меню и загрузил файл с фото, не нажимая на сохранение (в
   базе 0 пунктов меню, на диске 1 файл)
2. Я скопировал этот пункт (включая фото), вставил в конец, отредактировал
   название, сохранил (2 пункта меню в базе, 1 файл на диске)
3. Я удалил фото в первом пункте меню с помощью нажатия на del в ячейке,
   загрузил другой файл с фото, сохранил (2 пункта меню в базе, 2 файла на
   диске)
4. Я удалил фото в первом пункте меню с помощью нажатия на del в ячейке,
   сохранил (2 пункта меню в базе, 1 файл на диске)



Критерии:
- качество кода (понятность, логичность, организация)
- скорость работы (количество и сложность запросов, кол-во обращений к файлам
  фоток)
- учёт ограничений (они со звёздочкой)

В качестве базы данных можно использовать любую распространённую БД (как
реляционную, так и нет). У нас используется MongoDB.
